[1999][有冇receipt]朋友提醒已捐六千 梁振英死撐：說明嗰筆錢唔應該畀我

特首梁振英昨在《施政報告》記者會上，主動提及並暗批前財政司司長曾俊華6年前宣佈的「$6,000計劃」，兩度強調自己的6,000元至今「仲喺庫房」仍未取出，但其後被揭他當年曾表示會將款項捐至大陸，因此質疑梁講大話。梁振英今早解畫，稱有朋友提醒他當時真的有捐錢，又指這說明了該筆款項不應給他。

梁振英出席電台聯播節目被追問有關問題時，表示「昨日有朋友sent咗text message畀我，話你真係捐咗錢喎。說明嗰筆錢唔應該畀我，唔應該入落我袋」。

被問到政府當時應否屈服於政治壓力而派6,000元，他笑說，「我只能夠講我自己嘅取態」。梁振英又稱，一次性措施和比較少的支出，是一回事，但說到退休的生活保障，「我諗我哋要計數」。

廣告
特首梁振英昨日在《施政報告》記者會上表示，2011年財政司司長曾俊華宣佈全港派發 6,000元，他至今未有取出，「仲喺庫房」，批評向全民派錢是「分薄執紙皮、鐵罐老人家嘅錢」，不點名批評曾俊華；但翻查《文匯》、《大公》、《明報》等多份報章 2011年的報道，其時任行會召集人的梁振英當時承諾，會將該六千元捐給關注大陸沙漠化的團體「寸心行動基金」。

《文匯》當年報道引述梁振英表示，「自己喜歡種植，故明白到水的重要，故決定捐出自己的6,000元，並希望香港的年輕人盡一己之力，傳播保護植被，防止荒漠化侵害人類家園等信息。」當年梁振英是於「寸心行動」一個公開活動上，說出上述一番話，而「寸心行動基金」理事之一是劉迺強。

一個面皮厚到去火星嘅人，點解釋都無人想知，無人想理